[
    {
        "pregunta": "¿Qué regula el Reglamento Académico 2023 de UTEC?",
        "respuesta": "Regula los aspectos académicos generales de las actividades desarrolladas en UTEC en todas sus modalidades de estudios para programas de pregrado."
    },
    {
        "pregunta": "¿Quiénes deben cumplir y respetar el Reglamento Académico de UTEC?",
        "respuesta": "Es obligatorio para estudiantes, profesores, personal administrativo y autoridades de UTEC."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué son las 'Asignaturas' según el reglamento de UTEC?",
        "respuesta": "Las asignaturas son los cursos que conforman el plan de estudios de las carreras profesionales en UTEC."
    },
    {
        "pregunta": "¿Cómo se define un 'Estudiante' según el reglamento de UTEC?",
        "respuesta": "Un estudiante es aquel que está matriculado en UTEC, ya sea en modalidad presencial, semipresencial o a distancia, de manera regular o no."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué es el 'Ciclo de estudios' en UTEC?",
        "respuesta": "Son los bloques en los que se divide el plan de estudios de cada carrera profesional en UTEC."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué implica la matrícula en UTEC según el reglamento?",
        "respuesta": "La matrícula es el procedimiento por el cual un ingresante o estudiante de UTEC se inscribe en las asignaturas que desea estudiar según el reglamento."
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuáles son los criterios para la matrícula en UTEC?",
        "respuesta": "La matrícula procede si se cumplen todos los requisitos de UTEC, incluyendo no tener deudas ni materiales pendientes de devolución."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué condiciones debe cumplir un estudiante para matricularse en asignaturas en UTEC?",
        "respuesta": "Debe matricularse en asignaturas de su carrera, cumpliendo los requisitos previos y eligiendo entre asignaturas obligatorias y electivas disponibles."
    },
    {
        "pregunta": "¿Cómo se maneja el retiro de asignaturas en UTEC?",
        "respuesta": "El retiro de asignaturas se realiza formalmente con consecuencias académicas y económicas, y está sujeto a plazos establecidos en el calendario académico."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué sucede si un estudiante desaprueba una asignatura tres veces en UTEC?",
        "respuesta": "Será separado de manera definitiva y automática de UTEC, sin poder matricularse o volver a postular."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué es el vínculo jurídico de la matrícula en UTEC?",
        "respuesta": "Es un compromiso donde UTEC asume la obligación de formar a sus estudiantes según el plan de estudio, y los estudiantes se comprometen a cumplir con los reglamentos establecidos."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué sucede si un estudiante no se matricula o se retira de un ciclo en UTEC?",
        "respuesta": "Obtiene automáticamente una reserva de matrícula con una vigencia de 3 años o 6 ciclos académicos, pudiendo acceder a instalaciones y servicios de UTEC de manera limitada."
    },
    {
        "pregunta": "¿Cómo se maneja el retiro del ciclo académico en UTEC?",
        "respuesta": "El retiro del ciclo académico se realiza formalmente con consecuencias académicas y económicas, y solo se permite en dos ocasiones durante la carrera de pregrado."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué es la 'Incorporación de asignaturas' en UTEC?",
        "respuesta": "Es el proceso donde el estudiante puede añadir asignaturas a su matrícula durante la matrícula complementaria, sujeto a la existencia de vacantes en la asignatura requerida."
    },
    {
        "pregunta": "¿Cómo se define el 'Retiro de UTEC'?",
        "respuesta": "Es el procedimiento donde el estudiante solicita formalmente su retiro definitivo de UTEC, perdiendo todos sus derechos como estudiante."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué implica el abandono en UTEC?",
        "respuesta": "El abandono ocurre cuando el estudiante deja de asistir a clases o rendir evaluaciones sin haber obtenido una aceptación formal a su solicitud de retiro, llevando a desaprobar asignaturas o el ciclo."
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuántos ciclos académicos comprenden los estudios de pregrado en UTEC?",
        "respuesta": "Los estudios de pregrado en UTEC comprenden 10 ciclos académicos."
    },
    {
        "pregunta": "¿Cómo se evalúa a los estudiantes en UTEC?",
        "respuesta": "UTEC tiene un sistema de evaluación que evalúa objetivamente las capacidades, conocimientos y competencias adquiridas por el estudiante durante la asignatura."
    },
    {
        "pregunta": "¿Cómo funciona el sistema de calificación en UTEC?",
        "respuesta": "El sistema de calificación usa una escala de 0 a 20, siendo 11 la nota mínima aprobatoria."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué es la convalidación de asignaturas en UTEC?",
        "respuesta": "La convalidación es el acto por el cual UTEC hace valer las asignaturas estudiadas previamente por el estudiante en otras instituciones educativas."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué requisitos debe cumplir un estudiante para ser considerado egresado en UTEC?",
        "respuesta": "Debe aprobar el plan de estudios, cumplir requisitos académicos, realizar prácticas preprofesionales, acreditar conocimiento de un idioma extranjero y cumplir con todas las obligaciones y compromisos con UTEC."
    },
    {
        "pregunta": "¿Cómo se obtiene el grado académico de bachiller en UTEC?",
        "respuesta": "Se obtiene luego de adquirir la condición de egresado y cumplir con los requisitos establecidos en el Reglamento de Grados y Títulos."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué se requiere para obtener el título profesional en UTEC?",
        "respuesta": "Se requiere la condición de egresado, el grado de bachiller y la aprobación de una tesis, además de los requisitos del Reglamento de Grados y Títulos."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué sucede si un estudiante no cumple con los requisitos para el retiro de UTEC?",
        "respuesta": "El estudiante debe asumir el pago de las cuotas vencidas hasta el momento de solicitar el trámite de retiro."
    },

    {
        "pregunta": "¿Cuál es la duración de un ciclo académico regular en UTEC?",
        "respuesta": "Cada ciclo académico regular de UTEC tiene una duración de 16 semanas, incluyendo clases de teoría, práctica, exámenes parciales y finales."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué es el ciclo académico extraordinario en UTEC?",
        "respuesta": "Es un ciclo adicional que UTEC puede ofrecer entre enero y marzo, destinado a dictar asignaturas que completen el número mínimo de matriculados requerido."
    },
    {
        "pregunta": "¿Cómo se maneja la asistencia en UTEC?",
        "respuesta": "La asistencia a clases, laboratorios, talleres y otras actividades académicas es obligatoria y fundamental para el aprendizaje del estudiante en UTEC."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué es un crédito académico en UTEC?",
        "respuesta": "Un crédito académico es la unidad de medida que representa las horas lectivas y no lectivas necesarias para el logro de los objetivos de cada asignatura."
    },
    {
        "pregunta": "¿Cómo se estructura el plan de estudios en UTEC?",
        "respuesta": "El plan de estudios en UTEC es flexible e incluye requisitos previos, créditos académicos y el carácter obligatorio o electivo de cada asignatura."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué es la convalidación de asignaturas en UTEC?",
        "respuesta": "La convalidación es el proceso mediante el cual UTEC reconoce y valida las asignaturas estudiadas por el estudiante en otras instituciones educativas."
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuáles son los criterios de UTEC para convalidar una asignatura?",
        "respuesta": "UTEC convalida una asignatura si esta cumple con un creditaje similar al menos el 75% de los temas del sílabo de UTEC o mediante un examen de competencias."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué requisitos debe cumplir un estudiante para obtener el grado de bachiller en UTEC?",
        "respuesta": "Para obtener el grado de bachiller, el estudiante debe completar todos los créditos del plan de estudios, cumplir requisitos académicos y administrativos."
    },
    {
        "pregunta": "¿Cómo se obtiene el título profesional en UTEC?",
        "respuesta": "Para obtener el título profesional, se requiere haber alcanzado el grado de bachiller y la aprobación de una tesis o trabajo equivalente."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué pasa si un estudiante de UTEC abandona sus estudios?",
        "respuesta": "Si un estudiante abandona sus estudios sin una solicitud formal de retiro, desaprobará las asignaturas matriculadas y seguirá siendo responsable de las obligaciones económicas."
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuál es la política de retiro de asignaturas en UTEC?",
        "respuesta": "Los estudiantes pueden retirarse de asignaturas, excepto en el primer ciclo, donde deben mantener un mínimo de 12 créditos."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué sucede si un estudiante se retira de una asignatura en UTEC por tercera vez?",
        "respuesta": "No se permite retirarse de asignaturas de las que se haya retirado en dos oportunidades anteriores."
    },
    {
        "pregunta": "¿Cómo se gestiona el retiro del ciclo académico en UTEC?",
        "respuesta": "El retiro del ciclo académico se realiza con consecuencias académicas y económicas, y se permite hasta en dos oportunidades durante la carrera."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué es la reserva de matrícula en UTEC?",
        "respuesta": "Es la condición otorgada automáticamente cuando un estudiante no se matricula o se retira, permitiendo acceso limitado a instalaciones y servicios de UTEC."
    },
    {
        "pregunta": "¿Cómo se realiza la incorporación de asignaturas en UTEC?",
        "respuesta": "Los estudiantes pueden incorporar asignaturas a su matrícula durante las fechas de la matrícula complementaria, sujeto a la existencia de vacantes."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué implica el retiro de UTEC para un estudiante?",
        "respuesta": "El retiro de UTEC es la solicitud formal de retiro definitivo del estudiante, perdiendo todos los derechos como estudiante de la universidad."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué es el abandono según el reglamento de UTEC?",
        "respuesta": "El abandono ocurre cuando un estudiante deja de asistir a clases o rendir evaluaciones sin haber obtenido una aceptación formal de retiro, llevando a la desaprobación."
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuántos ciclos académicos tiene el año académico en UTEC?",
        "respuesta": "El año académico en UTEC se compone de dos ciclos académicos regulares y puede incluir un ciclo académico extraordinario."
    },
    {
        "pregunta": "¿Cómo se define el ciclo académico extraordinario en UTEC?",
        "respuesta": "Es un ciclo que se ofrece entre enero a marzo, donde se dictan asignaturas que completen el número mínimo de matriculados requerido."
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuáles son los criterios para la convalidación de asignaturas en UTEC?",
        "respuesta": "La convalidación se basa en el cumplimiento de un creditaje similar y al menos el 75% de los temas del sílabo de UTEC o mediante un examen de competencias."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué establece el Artículo 17° sobre la asistencia en UTEC?",
        "respuesta": "La asistencia a clases presenciales, tutorías, laboratorios y otras actividades académicas es muy importante, y el estudiante debe asistir de manera continua."
    },
    {
        "pregunta": "¿Cómo se define un crédito académico según el Reglamento Académico de UTEC?",
        "respuesta": "Un crédito académico equivale a dieciséis horas lectivas de teoría y el doble de prácticas, según lo estipulado en el Reglamento del Sistema del Crédito Académico de UTEC."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué criterios se aplican para la convalidación de asignaturas en UTEC?",
        "respuesta": "La convalidación se basa en la presentación del sílabo certificado de la asignatura aprobada en otra institución, y debe cumplir con un creditaje similar y al menos el 75% de los temas del sílabo de UTEC."
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuáles son las condiciones para obtener el grado académico de bachiller en UTEC?",
        "respuesta": "Para obtener el grado de bachiller, el estudiante debe haber adquirido la condición de egresado y cumplir con los requisitos establecidos en el Reglamento de Grados y Títulos."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué se requiere para obtener el título profesional en UTEC?",
        "respuesta": "Para obtener el título profesional, se necesita haber obtenido el grado de bachiller y aprobar la sustentación de una tesis, además de cumplir con los requisitos establecidos en el Reglamento de Grados y Títulos."
    },
    {
        "pregunta": "¿Cómo se maneja el retiro de asignaturas en UTEC?",
        "respuesta": "El retiro de asignaturas es un procedimiento formal que el estudiante puede realizar, con consecuencias académicas y económicas."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué implica el retiro del ciclo académico en UTEC?",
        "respuesta": "El retiro del ciclo académico es un procedimiento formal que permite al estudiante retirarse del ciclo académico con las consecuencias académicas y económicas que ello implica."
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuál es el proceso de incorporación de asignaturas en UTEC?",
        "respuesta": "La incorporación de asignaturas es un procedimiento que permite al estudiante añadir asignaturas a su matrícula durante las fechas de matrícula complementaria."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué es el 'abandono' según el Reglamento Académico de UTEC?",
        "respuesta": "El abandono se refiere a la situación donde un estudiante deja de asistir a clases, rendir evaluaciones o desarrollar actividades académicas sin haber obtenido una aceptación formal a su solicitud de retiro."
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuáles son los criterios para la convalidación de idioma inglés en UTEC?",
        "respuesta": "UTEC puede convalidar los conocimientos del idioma inglés del estudiante según sus propios criterios internos."
    }
]